有無fg重未搵到工(25)

其實唔係好慣新工
希望過一排會好啲

未搵到 做多陣廢青 仲好
仲有四十年你做

已經遲左同年既人兩年入大學 唔爭在遲多陣

做pccw graduate trainee la

如果真係揾唔到工既話可以做銀行…長期請人

仲未搵到工 已經屋企人無數白眼
成個人無哂心機
讀sci慘過食屎

利申：ou TC

做銀行工 唔一定要讀商科

搵工巴打留名
Hea左半年 自己都悶到頂唔順要搵了

lm

走出自己讀果行真係同dse畢業差吾多

jobsdb冇咩好工

就來開工啦,唔係做番讀個行,好不安

仲未搵到
利申工程狗

仲未搵到工
呢個星期已經日日見兩三份
好迷惘

無乜興趣既就請我
有興趣既公司就唔理我
好想喊
已經由8月尾搵工搵到而加都未搵到
早知唔去grad trip

其實都係
但有咩計 都要食飯架
自己又唔叻去做番個行

但多數teller位
back office 難入

dse grad 搵幾多

八月尾姐，想揾份啱嘅工就要畀啲耐性

留名
利申18fg 仲未開始搵工 諗住報19mt/gt

還請嗎? 難唔難入?

HEA 半年咁強
屋企人冇話你咩

工程大把工啦

我都係八月尾搵工

我八月頭揾到而家都未揾到

邊有咁易，我搵左勁耐至有，都成一年囉
其實都搵到死心轉行
結果我間公司夾埋個天玩鳩我叫我返工

其實點解咁多人想做銀行
就算back office都勁chur 好多ot

聽日交信
重回fg廢青行列

空窗期咁耐會唔會畀人感覺唔好
好不安

半個月姐，咁快sad定
grad trip唔去返工都冇假期去啦
見過份工話grad trip去一個月個hr已經摺摺聲，都唔關佢事啦
同埋就算有興趣到可能做果陣原來同心諗有落差

所以唔好咁上心咁耐冇回音，因為可以真係好耐至有好消息

上個post有巴打講開big4...
想問下advisory or consultancy
如果白紙一張 唔係讀related既野
入到去會唔會好易做唔掂比人炒

已有offer?

不要說了
已經in得少 仲要全部in完無回音
開始思考自己係咪真係咁差

+1
自信自尊就嚟俾搵工依樣野搞到愈來愈低

我都係8月尾先開始搵 仲未搵到
淨係見左一份個HR問我三個月做左咩
我同佢講去瘋狂旅行 佢已經白眼我話去甘耐
心諗關你春事咩 去旅行都唔比 唔通一定要6月畢業6月番工咩

未搵

未揾 要retake一科唔知揾part time定full time好

係…
睇死自己唔敢reject
但都想知多啲會唔會比人炒

你份工係咪invlove寫野果d?會叫你交作品羅

今朝先開始搵
send咗兩封email又停咗唔想再搞
懶到自己都頂唔順

唔洗理啲傻系hr
先唔講佢地為左交數求其搵人in 又唔會真請
仲要串人空白期長 唔比人有閒錢去grad trip/抖下咩

same

返咗工四日
雖然同事好好人亦都肯教，但仲係乜都唔識又唔熟 好驚過唔到probation
利申marketing 出身但走去做Mnc com sec+ compliance

我都係 懶到傻
IN完HEA左幾日今朝先再send三封
可能做廢青做得太爽

點入行
要英文好好？

咩n剪

直頭諗緊自己係唔係讀錯科
見過份個position寫到明出比fresh grad 啲job duties 都普普通通

永享成日請 back office

工程 測量成日請
$15000無走雞

有錢比返
計埋條數 有$20000

工程又落西又ot vtc又資助成六七千蚊 公司度縮到一皮野都唔出真係搵鬼做

Fg入去幾錢？

搵到個人頹 仲要比屋企人冷言冷語

大家見到有興趣的工，但要一年以上經驗，會唔會照send cv

我都鐘意呢D生活，可惜屋企人已經日哦夜哦

唔知自己係咪讀錯科+1 不過應該好大程度係自己唔夠presentable
Cls
應該慶幸佢一嚟就表露真面目
In人已經咁既閪態度 入得去做都唔方好得去邊

for consulting 唔太關讀咩科 主要睇個人夠唔夠analytical

advisory就睇邊範 整體而言科目都唔算大影響

consulting比advisory難入 而advisory比audit難入 所以入得去都唔會太差 比人炒應該少見

岩岩收到offer offer god

5年以上我都有send

見咗 5/6份左右
發覺係啲比較細/新(公司係某大集團子公司咁)先會咁串啲fg...
所以而家搵工盡量避開比較細/新嘅

星期一有間公司打黎 同我傾左一輪
叫我做written test
我即晚做完send番比佢 但一直冇回音
到岩岩打過去問
個hr話我written test ok
但想搵「冇咁注重work life balance 既candidate」
所以唔考慮我
屌咁你又叫我做test

又一個機會冇左 搵工搵到懷疑人生

想搵「冇咁注重work life balance 既candidate」......
呢份擺明係奴隸工 俾你都唔好要

企硬 OT冇補鐘/水工比狗做

痴線講到咁真係不了

你好好彩 西工主動唔要你 加油巴打

岩岩完左份暑期合約 依排搬緊屋 仲有好多野未搞掂 銀行有一萬蚊比我妹妹下 但好撚不安
其實都唔知急啲乜

其實見完工幾耐先知自己會收皮

1星期之內

岩岩resign左份未過試用期既工 又開始搵工之旅

2星期無結果就由佢

好唔慣 以前返Part Time三日內肯定打黎簽約
宜家一個禮拜？ 兩個禮拜？
等等下就知又衰左

com sec + compliance兩樣都幾好前途
學嘢一定要啲時間 佢地都一定明白fg冇可能兩三日就上手
如果唔係咩叫fg

咁耐?咩行業嘅工嚟?

2018既而家邊間有得報？跪求

2018冇咪報2019

請左既意思係比左offer定點

八大文科third hon 等食屎

咁撚大間銀行，仲要喺ifc，連14000蚊都仲要壓下個fg價，仲講到自己幾咁巴屎閉，屌你老母

番左兩星期，準備quit

18fg 未搵到 fulltime 宜家仲係做緊 part time 連工都未開始搵

壓到幾多

問我可以去到幾多，我話13000都勉強接受到嘅
佢都好唔撚滿意咁，叫我等下消息
睇黎佢想萬1-2個啲請個大學fg

垃圾三井住友銀行
hr in個陣啲問題已經西到仆街，乜撚嘢點解我要請你個啲 ，間嘢好似好巴屎閉咁，仲要喺ifc，出咁嘅西價

萬一萬二，譚仔阿姐都高過你

仲要係中環
扣埋交通費 家用 飯錢
真係唔夠駛

佢仲要話ot第一個鐘冇補水
如果佢敢打黎出西價，我一定屌到佢仆街（還點呢排搵工搵到燥 ）

仲要扣強姦金

散彈啦

佢想串到FG 得佢地自卑壓佢地價

我都有份係咁
最後明白呢個時候咩都要硬啃

lm 我都未揾到工 日日喺屋企都好辛苦

點解RESIGN

14000 蚊都要壓
BUSINESS GRAD

Ｉ ＫＮＯＷ ＴＨＡＴ ＦＥＥＬ ＢＯＬ
不過我收到OFFER LA , 不過都係西工

Business grad 唔捱番3,5年都唔值錢，除非你跑數

交通時間長，搵又唔多

追咗幾個post 發現好多fg學生自貶身價 講真2018年開15、16k真係唔過份 就算你係白紙 都唔好低過14k 都未計好多西工得10AL ot無補水 又無乜福利

見到各位巴絲都咁高學歷 又係啲熱門科都未搵到嘢做 我呢啲非8大又讀啲唔湯唔水既科 搵咗幾個月都未搵啱工

唉 總有人做爛市

無知一問，想知吓d 職位 title 其實代表咩？大約咩level e.g. associate / officer / executive... 其實有咩分別

同埋呢 你地寫expected salary 會唔會寫高少少？

想用平價請啲好有料嘅人入行
現實係有料嘅人個個去晒大機構做過幾年有經驗先再入呢啲細/新公司駁高啲價

新香港人做保安都多過你

入黎做CA仔
同你一樣背景

帶飯 飲公司水 月票
三千內 扣埋家用 都仲儲到少少錢

問到Grad到而家幾個月做左D咩應該點答 好似冇咩講得出口

金融行業最junior就係analyst
then associate 之後嗰啲Assistant manager/AVP, VP/manager就間間行都有少少分別 但係有內外title之分

而officer應該會較常出現喺back office嘅低級位
executive有啲係當係Junior
但最實際就係睇required working experience同人工

政府工 而家仲有得apply咩
如果平時唔係用開倉頡/速成打字係唔係唔洗諗
利申連cre 都未考...

非officer gradew唔洗cre

有無人係rosewood做緊或者收到offer，可唔可以講下你地second in完大概等幾耐先再有消息

非專科 無興趣
唔知有咩工搵
日日過住抑鬱生活
就黎跳樓

比心機巴打, 天無絕人之路

過多幾日就兩個禮拜
又食得屎

非專科
都唔知搵乜 唔想最後走去做CS

點算
真係唔知有咩工好做

我覺得個天經常迫我上絕路

我依家返pt 返到成個ft咁
冇心機搵工
仲要我個科係乞食料

點解咁講

搵左一輪某個工種 突然覺得自己唔中意唔適合 一切歸0
考政府工又衰曬
身邊人個個都有好工
永遠輸比人但無力改變既感覺
真係好羨慕d有目標有理想既人

我歷史 重乞

屋企人話叫我做住pt先 麥當勞都做 其實我申請左wh去英國 一個月都唔放過我

psycho

我想問合約冇講PROBATION 後會加人工, 咁即使過左都唔會加?

已經唔知in過幾多份
嚟緊又要in兩份 希望有offer啦

你身邊FD有咩好工, 同系?

同系 起碼係有前景 d商業工

咁你加把勁啦!!!
只有你認輸, 唔會個天放棄你
關左一道門, 自然會起第二度開返!!

冇心機搵工

我都夾硬搵先至搵到份西工

會後悔
日日唔知為乜

我之前都係
但都要面對現實，遷就下，希望累積左經驗，下份會好D

+1

專科但知道自己唔會係食呢行飯嘅人

兩年後
操下打字

近幾年 FG人工無加過 輸曬通脹
痴線
2012年 都係$12000
今年 $13000

香港行行都無前景 唔洗諗
做水吧 沖咖啡 整蛋糕仲有前景

其實非專科GRAD，有咩有前景嘅工可做

女定男？
靚女行行都有前景
男 做地盤

好難講 big4 starting都係14500
不過local 冇big4咁嘅加幅
都係合理叫價 但預咗俾人壓

17年天堂文件 其中一間主要泄露公司:（唔係Appleby, 睇英文wiki應該估到)
15k 14AL,
probate過後有med insurance無ot補水但聽department 同事講其實幾乎0 ot

可能我讀u 嗰陣pt做過law firm打雜位所以肯請
希望順利過probation

至少唔可以差同埋細心，要成日對legal doc

FG返左2個月工黎呻下
份份report總係有野錯/錯文法比人捉之後比人屌
然後2個呀頭2條team,2條友做同1樣野出左2個結果
比完自己跟果個屌完用佢Format做
另一個無啦啦叫我做隻CASE比佢睇,睇完又叫我統一
究竟你地2個呀頭可唔可以協調下先
成日比人屌我驚過唔到probation ,雖然應該唔會

覺得自己真係好唔適合番工
究竟我係想做咩

廢青

未搵到工 可以做住ubereat先
一單 30蚊+17蚊(bonus) , 岩岩一個半鐘走左4單
順便運動下

做廢青又好似同良心過意唔去咁

CA太悶

做it 狗定customer services?

份工係咪要瘋狂OT

Same

我都係psy
有冇諗住番咩工

Psycho 仲走去讀埋master
好彩最近搵到工…
但同咁多年以黎讀既野係0%related

心理學家

未搵到工既fg 你地搵左幾耐？
搵左就黎一個月 開始懷疑人生

因為過左兩個月要留七個工作天

我係過一個月就要7日

重新踏上搵工之旅

真係計搵到搵到, 用咗4個月

真係好羨慕啲有曬計劃既人

不過諗深一層, 人地以前為人生努力博命個陣, 自己仲hea下hea下 on99咁

又會明點解自己去到依一步

5月畢業搵到宜家
想做嘅冇offer
唔想做嘅想請我
一個月好短姐，再接再厲

here

我都係

我呢家西工都照做, 騎牛搵馬算

返住先，一年後又係一條好漢

Ching 我又係諗住讀番個msw 你master 讀咩

番左一星期 resign即走

io psyc...
其實自己一直都唔鐘意research or stat嗰啲
ug個陣都走甩咗唔洗寫論文
但上到master level就實走唔甩

部分公司 reference check會係過試用期前先check
如果發現有野係假既話 就唔會比你過試用期
銀行 金融業就更嚴

聽日就返工, 好唔想呀

一樣 完全無野做

2個月 好迷茫 上星期有offer決定狗衝

巴打 介唔介意留TG傾多啲？
諗住大家都讀psy

Psy乞食科

係阿 巴打係咪留tg

係啊

你比我我+你阿

唔該哂

你地加我 我開個小小地既psyc苦主谷三個人傾下啦？

in 完 ocean network express 做tender大半個月都冇回應 自覺已經係in 得最好既一份

已經搵左成四個月工啦

我有搵醫院工同hr
醫院就快成個月都冇call我
Hr就見咗嘅 不過就快兩個禮拜 應該收咗皮

你grad完即刻讀master定點

即讀呀
個陣唔想返工住
又無去過exchange想去外國見下世面
就grad咗即刻駁咗個master

我覺得唔好限死自己搵咩範疇既工
只要招聘廣告無講明要求乜嘢degree
你又何必限死自己唔試得呢
除非你有好明確既理想or好唔鐘意嗰行

你就好啦 我仲要on99等

Fst 20k 咁多 有冇伏

有幾份係手, 但仲係唔太識揀

不過依家好少工

Send CV去agent通常幾耐會覆？幾日都冇係咪收得皮？

搵工>冇經驗>唔請>冇工返>冇經驗>唔請>冇工返>冇經驗>唔請>冇工返>冇經驗>唔請>冇工返>冇經驗>唔請>屌你老母

慘

都係個幾個因素架啦
人工福利地點工作環境工作性質上司同事公司制度

咁係咪冇消息就唔send cv 丫 ，
未來既野就唔好諗，有就有冇就冇，
搵工依啲野，佛系少少就會睇得開

村長 留tg 一齊傾la

早排冇工返果陣直頭想塞番入自己老母個閪再黎
真係唔撚知啲老細HR諗乜9

On 9hr

有時啲仆街hr問點解要出14k比你，你冇經驗
我心諗：唔係14k我先肯返，而係有14k我先可以返到，我先可以生存到呀，已經唔係講緊生活呀屌，港島區食嘢又貴，坐車又貴，仲要ot

仲要還學債, 比錢屋企呢 扣扣埋埋 真係除時1k都儲唔到

唉 我都見過啲NGO 不過都應該收左皮
見過銀行 好快有call 但reject 左

唉 冇工番仲on99啦

12k 做咩都肯做

想問sale coordinator係做d乜
文科撚唔知搵咩工

姐係唔好做
唉
admin assitant好d定sale coordinator好d

但係12k真係好少喎 扣埋mpf 得11左右
有冇諗轉工

12k 轉工可能先得14k

我呢家返part time ja

自從畢業就開始不斷逃避搵工呢個噩夢

你係幾時grad

做個垃圾teller都17k啦

Part time 都好
等消息好似等運到咁

返一個禮拜咋 仲請緊人 巴打有無興趣

有啊 咩工黎？

銀行teller？

個陣我11月畢業 5月先搵到野做..
其實自己有part time冇d儲蓄拖多陣都冇所謂既
仲要問老豆老母拎零用錢既就邊做part time邊搵啦

我都係返part time

我都有friend成日叫我入
不過要跑數不了 實跑唔到

唉，都唔知自己想搵咩工

利申三大third hon垃圾

搵囉

有無人有興趣做手工啤酒呢行，有興趣pm我

hr 問你地畢業到依家做過咩 你地會點答

之前係哩個post圍過爐
工係搵到
但好似冇乜前途 做嘅野又廢唔專
見前輩做左幾年都係做緊手板眼見功夫嘅野
可能好快入番黎

大家真係搵岩先好做呀

我地係psyc，可唔可以add埋我啊

同佢講去旅行 然後佢就西面話下去甘耐
心諗去甘耐有咩問題，遲D做社畜都冇得去甘耐啦
D HR真心ON99

intern同parttime

我都係psycho

我都係psy 仲要非八大
想圍爐

好似我話完自己讀psy乞食 就多咗人出嚟

聽日就返新工
好迷惘

因為psy 真係乞食

依個真 我有friend其他U讀psy都乞緊

今日上去interview見左5分鐘就走得係咪無希望
話有second in會通知我 感覺上就係門面說話

次次見都吹咗好耐
所以未必關事

唔好話psy, soc.sci 真係等食風

上一份in左成個鐘 隔左一星期都係無消息
愈來愈無自信

18fg 未搵到工
都係8月尾先開始hea搵
聽日第一次in 希望成功

18社科fg send左超過10封Cover Letter同CV 都仲未有任何interview......
真係灰到一個點......
完全唔知係Cover Letter、CV定工作經驗出問題......

屌 我都試過 話去旅行 好似唔撚得咁

10封叫多? search完job title click哂jobsdb 所有公司 略略篩選下 再apply哂就得 唔駛letter

我都係 回報率少到

Teeell the damn truth

我都試過，跟手全撚部agent打嚟

好 咁我試下咁樣send CV先 多謝連登巴絲

又話廣告AE有手有腳都請
一間收皮 仲有一間等多一兩日都冇就

Cover letter 都唔洗 就咁send CV就得？

10封就算啦,你send夠30封都無interview就有機會要執下封cv

絲打 咁你send個幾十封CV，有冇連埋Cover Letter一齊send?
同埋我想知你係做邊行 我想參考下

當年fg 我300封都係咁照send 啦，每兩三日十封好基本，interview 比例你當40-50cv：1。

有工可以寫得落cv 後就5：1

好 咁我都send咁多CV先 多謝巴打

唔該絲打

係 同埋send得太多嘅話 D公司打黎約interview 都唔知邊間打邊間

大家咁話 我20封都無

絲打 你係咩科嘅fg同想做邊行?

正常10-20封先有1-2個interview

有冇商科撚未搵到工

所以咪fail

同感

u grad會計撚都未揾到工

照apply啦 你又沒損失 有interview咪當多一次機會

社科乞食科 我鳩報marketing pr media 嗰啲咋

岩

9月開始搵工，一星期就請左

唔係相關既科好難會無啦啦請仲要係張白紙 除非有相關經驗intern pt 個d

唉 社科真係好難搵工 份份工都話要經驗
考政府degree officer又過唔到JRE

咁點算 仲可以搵咩工

我私人工都無offer 邊夠料考officer 葡萄人地就有我份

[member] 呢間bank 已經算易跑數 [/member[

有冇人in過

番咩啊

巴打 咩工

ra 15k

research assistant?
出面做定學校做?

大家一齊加油啦 社科fg係難搵第一份工嫁喇
搵到第一份工就可以儲工作經驗 之後搵工應該會順好多~~~
以前都有好多社科師兄師姐成功轉行做marketing / hr / media / pr

識有個樹大13年grad, 而家15k

搵左兩星期工就有offer
之後見公司個名都大就諗都無諗就take左
係contract工，但係package都唔錯
返左一個星期工就好想走。入面d人係好既，但係我真係完全唔知自己做緊乜
佢可能教我做某d task，我係可以produce到出黎，但係過程同背後既野我係唔明，同埋我係get唔到佢想點(係finance, derivatives野)
宜家d同事又開始教我做其他野，愈教愈多令我覺得好內疚，好似玩9人咁

我都係psyc 仲乞緊食

每月啲開支真係好大

如果份工得雞水咁多人工點捱落去

grad job定煙腸?煙腸啲senior通常都唔多醒tips比你....

唔通我最後都要做RA

垃圾teller

番左個幾禮拜工
個直屬上司係閪女人 好難頂好想resign

BOC?

唔係
完全唔知自己想做咩
準備考ia 唔得就等aco算

未報 因為唔想返新工咁快請假
ft都要練練 好'炆'水

我有西工都做住先
唉, 今日返工, 好似入左鳥籠

咁都好呀, 13個月 糧仲有15AL
我得12個月糧 仲要得10AL

係, 我返工地點又遠, 又要OT

我都係, 但人遟早都要面對
窮人咪生仔

10封算少
我SEND左不下30封

啊defer 左一年 同年都返左一排工
自己三大非專科 d frd 又話唔好壓低自己個價
8月中都而家都冇咩interview...

社科比其他科算易過JRE

壓假是常識

咩科呀巴打 三大非專科同路人

我都想要你呢份工, 你就好

Jobsdb 個網係咪壞左
點解我sd左咁多封email出封都無消息

你係俾人view左 定係view都冇view就screen走左呀？
之前send 左十份左右 有一半view左 但都冇call
今日send左一份 果份隔一個幾鐘就有人打黎約時間in 唔好灰心呀巴打

哂銀時 數理科
好驚十月都冇工開
上年去左exchange 冇搵過工
8月中返黎先知仆街
大公司又冇哂mt
細公司d mt 又好伏咁

有時太快又諗佢係咪好急請人
流失率好高

而家先開始搵工會唔會比hr問點解呢半年唔搵工

應該睇規模啦我諗
我諗去in左大概都feel到9成架啦如果真係流失率高果d

Ia要操體能

點樣睇人view 左未

如果你係through jobsdb
你可以入去自己profile 入面有application history 到會睇到 viewed 定係received

試過hr 打黎 一問就話隔咁耐先揾工係咪去左旅行？之後仲會唔會去？

同問
樓上有巴打話剩係sd cv就得
唉 但我sd埋cover letter都無反應

唔該哂你啊巴打
一路都係唔知有呢個功能

屌讀左咁撚耐書想hea半年先搵工好過份咩 d hr真係好on9

cover letter 係tailor made 定係全部差唔多先

小事

我一律sd同一封出去
Fg 跟本都冇乜可以寫

咪係囉！都只係想hea下先揾工 番左工都唔知有冇得hea啦
又問 咁你呢段時間做過啲咩？
屌你老味 除左揾工之外做過啲咩洗唔洗詳細同你交代啊？
啲hr真係好撚痴線

我都係 最多改下個job title

因為呢個問題我掙扎左好耐重搵唔搵工好 定專心操好體能考紀律部隊

你地會唔會Send完
收到電話果下又唔係好想去in

可能懶，可能其實無咩大興趣又寄左過去先

甚至已經唔記得係咩工司咩位

其實如果你真係去到好急好想快d
你就應該可能揀定2 3份 tailor made 份cover letter
入去公司網 r 下資料 講下點解你想入呢間公司
點解想做呢一行都好重要

利申 讀hr +屋企人做hr + 之前讀左個course都講到好明最好係度身訂造

有冇讀物流又係住新界大西北既手足？
我可以幫到你

番左工 又可能冇乜時間練

通常都唔記得sd過咩工咩位

最大問題係而家冇錢 同冇信心考到黎緊果期

但係又未知自己想做咩 好難揀定2 3份

如果搵唔到工既話，歡迎send份CV俾我睇一睇
我都算幾有心得，幾有經驗，可以幫下大家
執下CV呢D粗重野交俾我

真，你放工根本唔想又走出去跑步乜乜物物
入境最易既 屋企又練到 可以試下

咁番工啦 操左體能有信心先

咁就真係可能睇緣份啦

星期二了，做緊社蓄既垃圾又要訓覺
做緊廢青既垃圾，keep 住道氣！
聽日等收call

今日第一日翻新工 鄉下仔未翻過大公司
就嚟盪失路

完全同意
Interview 都好似去賭大細咁
問你expected salary 幾多
之後又話好多candidates 想知你最低接受到咩價
屌 你不如直接同我講想邊個開價低就請

比d hr當狗撚先最刻人憎

辛苦命 細細個已經想做 但自己又唔生性 而家都未操好

你就好啦 屋企人做hr

巴打, 救護雖然真係好撚辛苦, 但真心係好有意義

我體能唔得... 海關都未過到

搵一份岩心水既工真係好難。 返左三個月了，搵緊下一份。

過咗試用期?

咪又係自己send 緊cv
不過如果你有咩想知／cv cover letter想睇下我諗我都可以幫下你既

咁慘 咩事

過左，但每日都好大壓力。

Grad job ah
可能係我自己呢方面無咩天份
諗緊走唔走
朋友意見都好兩極

係 啲hr真係好仆街

喺d搵工playform度見到一d job嘅招聘deadline 啱啱過咗無耐，依家又再開post請人......係咪代表仲未請到人
我上禮拜send過CV嘅，又無叫我interview,係咪代表我衰咗 如果好想做份工好唔好apply多次？ 定唔好柒...因為咁代表人地已拒絕咗我

返左一個星期工 每日唔知自己做緊乜唔知人地做緊乜
但老細又好似滿意我表現
媽呀好亂呀
完全唔知發生咩事
如果返多一個月 仲係唔知做緊乜就走

如果11月再開始搵工 係咪好難？

搵左新工先走。

有冇人做Software qa?
覺得點？

留愈耐愈唔好意思
好似玩9人咁
呢種心態係咪唔應該有？

17grad文科
可唔可以入來吹下水
舊年搵左份叫係admin assistant但其實係做reception嘅工 一路做一路話想走但都係冇走到
因為可以準時放工 得閒又可以上下網
終於做夠一年而家想走
但係又好似一年前咁唔知自己想點 日日睇求職網站覺得自己咩都做唔到

出黎做野有咩唔好意思。 最緊要知自己想點，唔好因為份工Hea就留係度，如果無咩前境既話。

其實讀完個degree走去咗full time sales 係咪好ON9？ 真心想問

有糧出咪得

有錢開飯就ok

個個有degree唔想辛苦
但呢個社會咩都講sell
見工sell自己
返工sell products

除左專科 其他算啦 唉

marketing 個名成日俾人借黎過橋

唔係，我公司啲sales 個個八大，英文lark lark 聲

即係資料收集員

非專科science fg，好撚難搵工 黎黎去去都係sales,customer service, admin clerk/ EA...

吾通吾做lab 狗就要做呢d

吾你老母咩 中文咁差點搵工呀

中學ta+pt pgde/考政府

7月grad搵到而家有offer 喇
16k it9

Sor lol 係唔

我都想知

做咩？

唔關事的
Received唔代表冇view
只係冇login入jobsdb到view

要睇下sale咩

銀行contract工屌唔屌？
13K，半年，有7日AL，跟著乜都無

咩部門先

Insurance，back office，唔洗跑數

青協咩工?

合約青年助理

行頭窄有咩唔好處？

想去做個行既公司十間都唔夠

FG今日辭左 聽日開始又要搵工lu

你入到果科即係本身都勁
勁人邊度都有得發圍既，唔駛灰心

考政府都唔係1頭半個月既事，ta 就都有搵過，不過一係合我要求但反工位置遠，一係就近但人工低過13k

係，要唔要個offer好

18fg 啱啱收到某九龍大專院校CO offer
得12k 15AL 要返星期六長短週
屌唔屌好
人工比我想像中低

岩岩收到offer, 14k gov 6個月 contract staff 係中環反工
約左下星期簽

長短週

搵得嗰幾日 唔好叫春

係 ccp

依家仲見緊其他工

咩科咩位先 佢個profile 靚定點先
好多因素架喎

睇科同埋行業,我D FD夠係2X K啦 但人地N展,冇計

12K 長短唔好返
我依家14K長短

兩年過20k都唔算差啦
你以為個個都mt gt 咩

返咩

都未簽約

約左簽約姐，有頭髮邊個想伏織哥

做

搵工搵到好頹
Send 咗 20份左右 都無約interview 都一個星期前左右send 呢20份 係唔係可以再send 過

Group in 又唔夠人砌
真係唔係好識玩扮野大賽

係咪截左止報名了

比屋企人逼左入乞食哂銀紙
果科冇出路 讀唔掂 大學4年發展唔倒技能同興趣
唔想做保險 跑數 對客嘅工
仲有咩行業適合我做？

利伸已報aco

做咩會被屋企人逼 ，尤其一般人都知哂銀時搵唔到食

真係第一次聽俾人逼讀哂銀時，我啲同學全部都係自己誤入歧途，你老豆係科學家?

利申phy撚，已轉咗做code撚，同學都好多轉咗做it狗

大把父母好執著自己仔女要有學位
根本都無考慮到係唔係乞食科

係，屋企人教育程度低，
靜係識聽人講話要有學位
完全冇考慮個行業係香港嘅前景，我嘅能力

依加乞緊食

只不過有學位的確係會好升啲咁解

Same, 已經靠光合作用生存左3個月

應該未

asso grad食緊屎

光合作用.....

我都諗緊完全冇收入可以點捱一排

之前點樣懶都有啲錢係身既
除非你屋企完全0資助/零用錢

已經九月喇 仲做緊廢青

fg返左兩星期工 覺得人生已經冇左 而家已經想訓覺

有offer但係一直等training等到生菇

我就係屋企0資助
好彩以前為左交學費狂返工
啲錢仲夠我 hea左幾個月到而家
而家差不多山窮水盡唯有accept 個 cheap 爆 offer
希望我捱到1年

家底真係影響一切
有錢可以嘆下去旅行
一般般就匿係屋企
無錢就...老母日日叫你番工

真正無錢既係已經番緊工, 是但搵一份/番伏工, 做到隻狗咁

因為冇錢係連生活都過唔到

所以咪話好彩以前有儲開錢都夠我hea 一排
Hea到我而家冇哂錢咪唯有有offer 就accept 做住先
要知道Full time 社畜生活一開始左唔係話停就停

asso soc sci grad可以返咩工
每份工d條件好似都唔太岩咁

啱啊
大家都係fg 見到啲fd仲去緊旅行 去完亞洲去歐洲
幾撚羨慕

有offer了
9月尾開工，希望頂得順

師兄我18fg非專科都搵緊adminassistant
請問人工係幾多，我叫價14k好似太多但我預比人壓價

有無人知plug份graduate trainee好唔好

岩岩追其他Post見到銀行前境其實好麻麻。 前線又要跑數，Back Office FG又難入。社科仲有咩可以揀。

Back office做到仆街

你報精算grad定intern先?

back office應該經agent apply會易啲入，就咁上銀行個啲網根本唔知邊啲係會請fg
利申：已有前線offer，諗緊搵唔搵份bo好

點樣搵Agent？

jobsdb有啲係agent出post㗎

邊啲agent冇咁伏？

睇過
伏味甚濃

何出此言

之前我jobsdb apply左份agent post既工
雖然無回音，但之後佢好幾次hook up我去好多interview
成個過程我親自apply既只有jobsdb agent post果一份工
而家都經佢搵到份ok工

cover letter 可以 tailor made梗係好
有時間 有心機 冇傷大雅

但個性價比太低 而且好影響搵工嘅心態
以我自己為例 每apply 一份工個心都諗住“屌 又要改cover letter”
結果就俾封都唔知有冇人睇嘅cover letter搞到頹咗 工都懶得報

所以我就係整一封萬用就算
尤其jobsdb報工咁方便
一日報十幾廿份工都輕鬆 咪俾封cover letter拖慢節奏
而且重點都係cv
啲老細都係in你嘅時候先睇cv
所以有一封萬用嘅就可以大包圍
有好想做嘅工再考慮tailor made都未遲
份份tailor made真係冇必要

一星期20份太少
jobsdb你一日都send到幾十份
又可以send完再send
同埋keep住日日send
知道多啲job description 見工都有得吹

前境麻麻？
su唔撚sure
當然你做back office嘅19 admin就冇咩前途可言
但compliance aml 就前途無限
事實係唔易入 但之後更難喺冇relevant experience之下入行

細公司 得13k
睇下咩公司啦 應該可以試下叫14K嘅
其實我係絲 不過冇所謂啦

咩工要咁多round

今日準備in第五份 希望成功

邊範back office

雖然我都報左，但考aco都唔係1頭半個月既事，起碼都半年啦，我雖然有gov contract admin assistant offer,14.7k,5 day 但我諗緊跟唔跟老豆做地盤好，因為呢份工真係無咩野學到

係 如果你要報十幾廿份就梗係無必要
所以我係建議揀3揀特別心水既tailor made
而且上面位巴打講佢send到好頹都未有interview
先建議佢咁做姐 俾你報100份但係你cv同cover letter
都說服唔到個hr俾你去in 咁可能就要思考下個問題出係邊到啦
你唔覺得send 20份都未有人打俾你interview仲影響你心態咩

都真係 send得多但冇人搵係幾desperate
主要都係cv
可能係唔夠intern or intern唔relevant
又可能排版design或者有careless mistake

山長水遠 得first in 仲要in 得5分鐘

Jobsdb啲工真係好撚西

我明 得三四條
仲要冇second in 懷疑佢根本冇心請

私人工？

係

2樣都有報

唉send左勁多份得一份interview 基本上received就無下文 係咪姐係睇都無睇過..

我都係，非8大又冇經驗，睇黎玩完

非8大出黎in普通日資文員仔應該要求幾多人工好

咩job title?

Interview 嗰陣佢冇提 但係咪都可以直接問人工福利嗰啲？因為我覺得人地都冇話請我問人工好似好咩咁

我係八大 唔係專科 又唔想做依家果行 面試果時個hr man臨走話祝我好運 係咪無機

admin officer或者sales

比起無錢洗，我覺得屋企人比嘅白眼加上自己揾唔到工嘅自卑感更加可怕

揾唔到工真係好自悲 唉

明顯比份野hea你

間公司好勁既？一聽到呢啲去都廢鳩事

銀行BO d assistant位 Job Description寫到好似打雜
但冇經驗又想入行 係咪打雜都要硬食

今日見part time準時上到間公司
填完form等左成粒鐘都未到我見
最後嬲嬲地走左

經Agent

我都覺 屌諗起都嬲嬲地

Ive it(programme)fg 人工係咩價位

廢青廢到懷疑人生

kyc個啲位好似易啲入

報intern la,intern易啲嘅，我應該慘過你，讀完maths,stats,econ....但一份精算paper都無

有冇巴絲用過manpower搵/見
問左佢係大公司嚟

出名閪 好似係

想問下有間m字頭嘅廣告公司啲job title咁誇張？

閪應該係講佢啲pt/炒散拖糧
所以想問下佢啲ft/contract點
佢應該唔會9作間大公司嘅名掛

大家覺得銀行back office entry位
Or Recruitment (hr)好做d?

銀行back office就contract 同預左有時ot
但前景又好似好d

入到去個個都manager supervisor

contract o既 長短重唔重要 一簽簽三年

唉腥咁多份得兩份有約interview
第一份已被請食檸檬 另外一份話叫我等一兩個禮拜消息 話仲未in哂candidate
已經打定輸數

你讀咩科先？讀文科基本上同dae無咩分別，市場上大部份普通既文員仔其實唔需要大學畢業

Dse

手上有幾份銀行工同埋少少IT officer工..
巴打有興趣搵我都得

我估你應該唔想做lab狗/賣藥or儀器狗，其實你如果依家諗唔到做咩好既咪是9但搵份工做先，customer service果d工多到你唔信，是但一份都過14k, 文員仔果d 13-14k都有既，好過你左簡右，簡得黎已經過左2018，依家仲有好多人會想份銀行做bank office,講真，你唔係讀bba果d好基升上去做supervisor/manager果d位，所以都係果句啦，暫時唔知自己想做咩既，咁你是但搵份13-15k果d做住先，出年3月後d人拎埋bonus就自自然然會跳槽，d junior post就會空位比人apply

都SEND左信 但得assistant位有interview

心態好緊要 所有野當無會好過啲

有冇BO嘅Post？

我都覺

學校

BO係指?

Back office 我都搵緊d back office 工

賣藥or儀器, 自己知自己事, 我朋友都唔多個, sale就不了，天生不合。
lab course讀書個陣避得就避, 而家做都係運吉, 再加上, 自己唔鍾意做lab。
不過呢D唔重要啦, 每個人都有自己原因點解唔做乜乜乜, XXX, YYY。

不過作為fg, 想請教Ching,
// 出年3月後d人拎埋bonus就自自然然會跳槽，d junior post就會空位比人apply//
其實作為science u grad, 有咩可以apply?
唔係駁咀, 真心請問, 假設我而家做住份 "customer service / 文員仔" 先, 理論上一年後我唔報番同工種, 我都係無related工作經驗, 咁到時可以apply d 咩?

btw, 多謝Ching指點, 咁有心覆我

返緊劵行compliance
唔知前境係點

手頭上有幾份 可能你TG我地傾下再REFER俾你啦

因為其實你只要上搵工網，例如jobsdb,indeed等，你會發覺大致上有幾個行業會成日請人，銀行/金融/客服/機場地勤/logistic/文員，咁首先要睇番你想入邊行先，如果你話想試下係銀行業發展既，白紙可以apply做frontline/back office既工，因為呢d post其實都多文科fg去 apply, 一黎你可以認識銀行業既行情，2黎當你轉做銀行其他post，都起碼叫做過相關既野

點解我會話你如果無過想做邊一行既就是但搵份工做住先，原因有幾個：1，依家年尾，唔同行業既有發展潛力既junior post已經請哂人，唔會好次5-8月大量請人，2，好多人做junior post果d位起碼做到拎埋year end bouns先會考慮跳槽，基本上3-4月份d公司都開始出post再請新一批既fg,我有朋友poly 上年6月畢業，之後搵左大半年先搵到工（merchandiser)；3，坦白呢段時間都係得番d豬頭骨 ，你點搵都係果d西工，但與其花時間做part time,不如反半年full time,草多d錢好過，同埋做full time既job experience 點都好過pt果d，有時間考埋cre/車牌，想考政府工就考埋佢，我依家都有份 contract gov job 14.7k,5 day,中環反工，19號反，不過我仲諗緊跟唔跟老豆做地盤學師好

利申：今年 ou science grad

再講多小小，記得interview要準備一下hr會問既問題，表現會好好多

我想問下 一個叫payroll executive既hr工? fresh grad唔係hr field既應該開價幾多

同埋聽講payroll係hr入面最cheap既?

@Ozshuil 求介紹

fg 唔識填expected salary
填左16k 佢真係比16
早知填18
係咪冇轉機

16都高啦

我都係填16比16
你個問題我每日都問緊自己，早知寫多1k都好丫

唔識留位比佢壓價
但又驚填太高冇interview
fg

有得高梗係想高d

雖然你問佢可唔可以再加
佢都只會禮貌reject你而唔會收番你offer
但個都幾無謂 印象又差左 一個唔該全公司都知你獅子開大口盞俾人笑

如果佢壓你你問佢可唔可以加又另計

應該一開始填range
可能你寫16-18佢就比18你呢
就算16都係同你底線一樣姐

大家用乜藉口請假去interview

其實唔知自己搵咩工
應該點算
應該做住咩先
非專科

我都想知…想做住份西工 一邊再考政府

事假, 請半日, 搞政府申請, 扮病 都試過

做自己handle到或者係專長既工
eg我自己差啲轉左行做tutor
應承左果邊之後冇耐，我公司就打黎俾offer我

病假

想考政府咩工?

我搵到工做左2個星期已經想辭
一黎到第1個星期老細唔係香港,第2個星期先返黎就叫我個新仔去跟野,
同個做左耐既同事一齊跟,個同事話教左你,D野應該係你完全負責哂
大佬啊,我只係岩岩開始明點運作,識條撚咩

搵到工就走

邊行黎 咁撚chur
如果人工唔錯 睇在人工份上都可以做住先嘅

想問下文科做銀行back office
第時會唔會好難升
同埋個offer得7日AL 係咪太少

銀行唔係岀名福利好咩 點解得咁少al
Contract?

覺得搵工真係好攰

係呀 一年contract
見佢AL咁少 唔係好想做

咩post? 做得耐可能有機會轉perm
但7日真係勁少

Back office Cso
所以諗緊如果因爲AL太少而唔要個offer會唔會太任性 但又唔想委屈自己

你都係做一年轉工嫁啦 比多幾日你咪又係差唔多

可能有得Renew contract? 幾錢人工？

一年多幾日就多幾日 差好遠架啦

14k 佢仲講到明一個月要ot 3-40個鐘
搞到我有d卻步

7日真係好L少 同perm真係差好遠

唉 仲要ot先係重點 一個月30幾40個鐘
即係一日要ot 2個鐘
雖然話都係捱一年

做teller好過啦
留tg

Reject la

好少，我18日

又一個星期一

決定左去完個旅行返黎再算

咩bank?

做咗兩個星期part time 洗唔洗派散水餅

隨心啦 我個人唔會
如果以後大家唔會再見就無謂哂錢，人地都唔會貪你件餅
除非想間中出黎吹兩下水咪請下食飯或者真係派餅囉
唔派又唔會俾人批鬥既

Part time都要派 唔係呀嘛

如果第一日同事有請食welcome lunch呢

做咁短派乜鬼
仲要係pt

間公司都算大規模 唔想得罪人

手殘 應該係Temp job至啱

兩個星期都要派。。。。

Me too 但驚唔驚hr call 唔call到自己
擔心緊呢校

8號波無工見又1day

飛線俾屋企人

今日收到hktvmall GT既offer
有無巴絲都係今日收到？

巴打幾時in

15號先deadline wor 9月頭報左無回音

仲有得報? 我好似見佢由今年3月已經請緊

我8月尾個陣見到佢post係jobsdb
send完cv 跟住written test 完再group in
今日收到offer
3月果個應該之前嗰批黎

我8月尾apply
31號做written test
跟住上禮拜group in完
今日收到電話有offer

畢業兩年 星期三返工了

fg重未揾工 想做visual effect相關，但係又開係特別勁，係咪收得皮

巴打介唔介意講下個package？

報完無得in😪😪

你真係想做？

我呢個唔係warehouse
呢個係o2o operation Gt

上網可以查到
底薪20K 應該長短週 12al
之後好似仲有員工優惠
寬頻上網嗰d

可能請夠人

好 加油

9月中了，仲有冇失業既巴絲係到呀

記住我依件17grad垃圾 到家陣都未死得，你地都唔會衰得去邊
你地家陣冇工返，可能下一秒就收offer call 架喇，記住要有希望

巴打成年幾做咩黎

做份12 既垃圾工，大家真係唔好做咁低

越嚟越少公司請人
唔知搵咩工

巴打仲未搵到？

真係咁少? 準備開始搵

18fg 17k 補習公司 超大workload

17fg 6月辭第一份工 9月搵到但頭先辭左 再搵

留名

你地見工工會路會打去/send email去問大約幾時會知道得定唔得？

留名 準備搵工 都唔知搵咩工好 ...

18fg 仲好努力咁搵緊工

點樣知自己搵咩工
唔知想做乜
有無人生導師

做左第一份就會知

有冇人都有同樣感覺 發覺自己讀完大學以為係人中之龍 其實都不外如是

康寶萊

我聽到都打左個突 佢話冇sales成份 係做類似logistic既野 要對數同收貨果啲 但我就咁睇個job descriptions都幾多野下

Process local and international orders from Distributors

Answer all incoming related inquiries / complaints

Handle invoice and payment

Undertake any ad-hoc duties as assigned by Supervisor form time to time

我都想打去問下派左offer未

pt三個月office工 last day咩都冇擺低就走了
利申 摺撚

就算無sales 成份 你自己諗下下一份見工人地見你做康寶萊 個形象都打左折扣先

咁多負皮

我諗住聽日去in下練習下咋 應該有offer都唔要

聽日就要反工了, 不過系政府contract,諗住最多做到約滿

我都係 加油巴打

見上面個個都話要ot 其實你地ot有冇錢的

有幾多ot可以攞到錢呀
不過唔ot就保唔住份工咋嘛

車長

真係有諗過, 如果下年仲未搵到其他工會報下

ot冇錢 , 有同事日日pt到9點10點, 為公司日做夜做

但都升唔到職, 人工又唔高, 真係好慘

STAT UG，GPA差，得個Second Low，個人又唔Social，又冇做過Intern，CV又冇咩好寫，又唔知自己想做咩，點算

想搵咩工呀巴打

巴打讀咩科先..無興趣做番自己科既野?

GPA其實好少事

stat 人點都識Programming掛 ?
點都著數好多

歷史

咁又迷惘少少既 係一個咁重視商業既地方

人生導師係到
人生流流長，咩工都做下，最後幾年都發唔到圍就開始報政苦，等退休

政府工咁易入咩

目標係測量

開始少左工

大家會唔會寫GPA係CV?

好似過3先會寫

有咩慘得過尋晚叫我見初級文員

今日拎件恤衫唔岩著⋯

（普通look去緊見

非IT底去見IT/Stat工，等俾人屌

寫黎其實都冇撚用
entry位除左mt gt之外都冇咩邊份會睇

文員就事撚但啦

感覺唔太好

冇乜呀
我想send份CV出去都咁難

我都煩緊 諗住考老紀
兩個interview又咁short notice

18fg cv都未send過..完全冇野可以寫入cv

都不要說了
由8月開始send application，到依家一個回音都冇
利申：揸兜科fg

啱啱收到個offer
做center receptionist，接觸一半admin野，一半front line野。其實即係打雜

15K 14AL 不過得12個月糧

唔係自己心目中個份，自己想要個份仲等緊答覆

依家唔知好唔好take 呢個offer好
求指點

你覺得有？

都有既，上去就senior 做年幾就有
之後都有人做兩年幾就上AM
慢慢上去做operation manager咁
個business都expand緊

不過就係唔知之後如果唔鍾意想轉工
會點姐 因為自己想做個份個industry同呢份有少少唔一樣 雖然都係hospitality

我想做sales個邊多d 最主要都係

好似愈黎愈少工

我都覺 唔是好send 到cv

巴打apply d咩工

有無好介紹？

marketing research, business analyst

讀電影嘅表示唔識人基本上入唔到行咁制 申請文職，一份回覆都冇

其實一直想知
文職既意思係乜
admin？

點解我好似知
類似教育機構黎？

嗰類野，做文書野嗰啲

收到入境幫人換身份証既Offer 得15k

另外真係搵唔到可以去銀行做下
好缺人

響邊搵入境工 ...

個個fg第一份工有14,15k，係咪真

good try, but no

搵番degree/diploma level既工，14/15k有幾出奇

入境邊到apply？
銀行係teller 定back office缺？

唔搵下d production house?

乞食科無專長都唔知可以點搵工
又唔想是但搵

Send 左去啲production house，但好多都石沈大海左⋯⋯有啲又要有經驗
揾工揾到好sad好灰

讀電影係咪識拍片剪片 咗都算多一個技能

我辣殺degree非八大都有

有無人會interview完一個星期後打返去問hr結果？我諗緊打唔打好 我驚一個星期好似太快，好似吹hr咁

試過email 問

有咩回覆

話2-4個星期內會有result

入境太遲了
back officer唔到我地入啦

咩工

點解 back office好難？

之後得唔得？

好睇行頭，駛唔駛shift
同埋有d行業keep住唔夠人會高人工d

mkt

叫我second interview

翻緊戈度請緊management office- INTERN/PT 翻1.5日最少. 主要做supply chain/ logistics/ data analysis 野, 係間外資SOURCING 九龍區, 有興趣留TG

有冇巴打in完渣打csa

13k-15k的確係比較正常 我同我身邊啲同學都係最少14k, 但有啲要番5.5日

非專科

巴打如果識剪片應該都ok 架喎
我朋友搵剪片既工都好快搵到

岩呀 如果識photoshop ai 設計呢啲仲著數
我都好想學 但無概念點學

我見啲做marketing 嘅fd有design poster 單張
查實我都唔太清楚mkt做咩

好少啱既mkt工

返左差唔多一個月工
屌好似成個弱智仔咁
同自己major啲野差咁遠

又話一個星期後會通知有2nd in
從來沒有呀
又要繼續搵工

想搵D咩呀~~

完全無諗過做自己Major

有無FG巴絲想做programmer
有銀行PROGRAMMER請人 13個月糧 1XAL日 有幾個位
HD以上 無經驗都得
TG

可能我搵嘅方向唔啱先搞咁耐
依家見到差唔多嘅production house都send左試下先

我開40k一個月冇人理
唔通真係要做爛市開35k

FG 40K?

咩U咩科搵咩工

專科掛

自身經驗
in完話2-4個星期內個啲多數咁講都
有次仲要hr講一個星期內約second in
結果兩個禮拜後先打黎問我宜家有冇其他offer 想約我second in
所以唔洗咁灰 我都明呢啲等侯時間好煎熬 加油!

有冇HRM朋友
岩岩搵左份半HR工 14.5k
係咪唔應該非本科搵HR 工

HR entry post 14.5k算好好

半HR工即係HR & Admin?
我覺14.5k都係正常價

Send左十幾份CV同Cover Letter之後，終於喺今日收到第一個written test同interview
好感動 希望可以一撃即中入到間公司做啦

銀行前線 prefer business degree
不過會考得中/英/數合格就報得

人工唔高 不過升級快

大家有冇in工in到心很累...聽日in10點，3點，6點，好大壓力

佢又真係兩個禮拜後先叫我second in

I know that feel bro

其實8大普通科grad，係唔係做紀律部隊主任級，點都好過做私人工

當去唔同公司同唔同嘅人傾下計
依段時間當放下假啦

做到先得架
講到紀律部隊主任咁易考咁。

甘諗又好似真係開心左

一齊加油

星期一有電話話星期三in
星期三有電話話星期五2nd in
代表啲乜 申利未有offer

Marketing 14.5k
13個月糧

就黎9月尾, 真係好驚

絲打都係喺jobsdb果類網搵既？
我都係同科18 fg，想知下行情

Fm留名
做完咁多interview日日係度等result真係好痛苦

18fg
已經玩到冇野好玩

係，但好多都話要經驗，試下無妨

i大收唔收

是咪通常廣告電腦多？
好少見到interactive/installation之類既工種

多數都係嘅

香港呢行真係好鬼窄
我果屆啲friend好幾個都係做緊pt/freelance
fulltime 既有一個去左做web，offer應該唔錯但佢話好悶同要寫code

窄到痴線，一係啲老屎忽令到你冇哂誠
我啲friend有啲入左啲production house日日就係不停係咁做同一樣野，一係遇著啲閪人，做到頂唔順quit左
依家唯有睇下有冇啲都覺ok嘅試下先，一邊又send下CV去啲文員工度
有時呢行可能當做自己興趣會仲好

岩岩MM畢業仲諗住去production house做下
睇到咁有啲驚
係咪做啲公司入面既production team會好啲？

可能係我個friend咁啱黑仔
公司嗰啲production team就唔咁清楚

不過題外話 讀設計真係乞食 岩岩上jobsdb睇 好多design工都要識web design HTML autoCAD個啲 人工都係萬頭

但我唔識web design autoCAD呀 連萬頭既工都無得我做 我剩係識PS AI AE PR FINAL CUT PRO咋

好多要求多多但人工得嗰雞碎咁多
可能做啲同讀嘅野完全冇關的文職都冇咁火
但依家jobsdb嗰啲得返要你讀finance 嗰啲出身先可能有offer
搵到都灰灰地

我最近in完係話1個月內通知

有收過 可以照報下

仲要無限ot
我有個同屆frd 本身想做visual effect/motion graphic, 後尾宜家搵左份做web既, offer叫做好啲，如果graphic野真係好多頂盡萬二

想知+1

打

大家通常搵幾耐先搵到自己想做既工
我搵左接近4星期
都未搵到同想要既工既interview

14.5 咁高

暑假搵過Ta
後尾突然唔想做老師

想知x2
咩價位先叫正常

想問下大家fg出嚟搵11k係咪算比較低？

咩行業？

普通政府文員但應該係外判左出去嘅

低

想入銀行可tg我

TG GNAWNAW

我番pt番到好似ft咁都唔止11k
仲可以hea做射波

Lunch後打去

我都係
加油！

有興趣一定打

我都想但唔知點問 如果係衰咗你地會唔會有咩地方可以改善

我都係直接問
話自己係邊個 幾時面試過
想知道翻個結果 或者有無再進一步面試之類既野
照直講就得 唔洗轉彎抹角

好過我個個hea我
係咁話盡快覆

你地星期五會唔會send CV?
驚星期六日冇人check會沉底
通常都係由最頂（最新收到）開始睇？

禮拜日夜晚好d
因為都有影響
好易miss d email

打過去問多次
原來係衰了
又要繼續搵工無間地獄

加油
好煎熬
佢快啲覆我就好 得唔得都至少有個答案

唉 都唔知班西hr係收唔到 定 唔鬼in
越send得多cv就越失望
整個auto reply好難咩
成日要人等幾個星期 無覆先死心

好高咩

Fg 算高

今日收到份offer, market assistant 位
第一年得12.5k, 7日大假
兩round interview又要即場present
估唔到最後得呢個價 想屌都屌唔落......

其實好多工請人
今年個市ok
大家加油
Btw香港總商會好唔好做

係邊區返
我係咪識你

你搵到未

好奇想問問大家個Cover Letter會唔會寫自己係fg？

12.5k 得7日假
比狗做...

中環in house event ,零經驗，俾左我寫嘅expected 13k, 中環同in house其實係未可以嗌高少少，好後悔冇嗌高啲#
社科人

要第二年先12日
焗你留兩年囉
雖然未有工好唔安落但都要唔落個offer

會

我仲少過你... 照屌左

大家覺得保險公司Bo(perm) 同bank bo(contract) 應該點揀

絲打
咁你返得開唔開心

保險咩bo先?claims,underwriting 定risk management, compliance

唔寫會大機請啲？

麻麻啦 都搵唔到其他

18fg 尋日第一份工last day
翻住part time 再搵工

不過都睇下你有幾鍾意份工既
我係未有心水工都唔accept offer
係咁reject 係咁in
返住先又要請假去in
我又唔好意思好快quit

私人公司唔認政府工作經驗

老老實實
我fg拎住社工牌apply 文憑社工
Send 20份cv先得1份覆 仲要reject埋

你握人，社工係專業人士，點會無人請?

睇你咩dept 做到咩位 你話做有關土地房屋嘅 出面地產公司會請

你係行內就明
搵一個文憑位都難

都唔知啲機構係咪呃資料 on99

一睇就知係文員喇

呢個唔清楚 但覺得會令啲HR撳開份CV嚟睇

18fg 係細公司返左一個禮拜 好多野做就嚟頂唔順
其實返大公司冇咁多野做人工低d會唔會更好

頭幾份工jumpy冇乜所謂

岩岩 design hd畢業😂
報警狗同Aco
難唔難入銀行又升唔升到？

可唔可以留一留tg

好多老屎fuck唔走

正確
Old seafood唔走 等於你唔洗升

所以真係唔知一畢業就入政府做係咪真係好事

我指人工唔高既低級公務員

政府contract

年年續約

咩思想

Underwriting

講清楚啲啦

合約咪做啦大佬
直接做私人工,等考aco算啦

利伸,等緊

fg 打錯左

18fg 番緊份editor 初初幾有興趣想試 但做左兩個月開始悶 又冇得點對人 身邊個個都話呢行冇前景 搞到個人沉哂 唔知繼唔繼續好

唔對人

好想做
好憎對人

我知係咩感受，因為我都有同屋企人嘈過
成日話我唔搵工，剩係識得係屋企hea 做廢青
但重點唔係我唔搵，係我已經send左幾份CV去，但人地唔搵我，咁我可以有咩辦法

唉我都係, 比屋企人係甘煩
呢個月已經係甘send, 而家先有INTERVIEW

18fg
非三大垃圾乞食文科
18k 返5日
返左兩個月lu
愈返愈好做

最慘係見完份份工都話起碼要等2星期先有結果
唔通我打去催 叫佢地快啲決定咩

好羨慕

我果份都係越返越好做
但心郁郁想減8-9k轉工
理性啲諗其實冇咩理由轉
但睇住啲做耐咗嘅同事想走又走唔到
諗緊係咪應該及早抽身

邊度搵

唔知大家一唔一樣
我係係jobsdb apply完
個status係keep住receive無view過
咁代表咩問題

呢個星期先開始sd cv 真係好唔想番ft

Hea到用indeed sd連cover letter都無sd 但兩份都有得in下

Jobsbd 禁apply ，方便我d hea 人

冇問題嫁，佢email 都會收到你apply letter

姐係佢其實都有機會係email到睇到？
咁仲死 因為我以為佢未睇我先收唔到interview電話

係, 佢會email 睇到你apply
亦都可以上Jobsbd 到睇

已收retail offer
$16000

Sales?

上堂 頭幾個月要落場sale但冇佣

今日中秋有d公司可能早放 會唔會照sd cv？
聽日紅日又驚沉

返左兩個月就裸辭 又要重新開始

咁點都要寄既

唉....辭完之後好難搵

14k marketing assistant
係咪正常價

收到offer

btw 唔係bt 揾左份會計 no ot

之前in過
In in下佢變左問我d同學grad左做咩 似想r生意做

呢d headhunt好似要跑數 所以都要周圍r cv

話說我係經page 見agent
我覺唔錯 睇岩post sd cv

ps 成功有offer

我就係見佢PAge既post In完agent 個間公司都要睇要唔要你先有得in dept head

睇agent 幫唔幫你fight

上星3 in完agent, 星5有得in 今朝有offer 後日返得

簡單up下: 會計文員MNC(14k), 正常福利, 0 ot

佢既然都比offer你 應該唔會收offer咁衰 你咪盡量一星期內答覆佢

做住等

今日send 左email 來 叫我written test 想知考咩

兩個月工作經驗會唔會落cv

搵返同行咪提下，如果轉行就唔使啦

Same
而家返緊份工日日ot好辛苦

apt test 半個鐘
跟住written test兩題 做一個鐘 一中一英 睇你有無做功課 關於佢d business

想問份工要翻shift?

retail
16k 5.5 day 9hrs 有雙糧花紅

一年後pass 哂考試升職 開始有佣

入唔入行好

要 但具體點shift唔清楚
我下個月先返

大學工hea底

返大學個份，再邊做邊搵。

返緊份logistics想quit，有冇其他工可以試下。自問個人比較含蓄 著重對客嘅工未必應付到

點都揀大學工啦 剩係寫落cv都係大學個名響啲啦

加埋長短週呢個因素真係諗都唔洗諗

官校小學Acc Clerk 16k
見唔見好？

見

之前都有試過in到眼濕濕
講到啲好personal嘅位

新入職射波interview會唔會好老尷

唔會

之前見到流馬尿咁都比我入下一輪
利申：NGO

讀完個設計hd 唔想做返設計.....
報了aco同警狗.......
利申:有澳門身份證 應唔應該返去個邊做野 同讀設個top up

收左offer 超過2個星期但仲未約簽約

屌

係 冇預計自己講到咁deep

唔打去問下？

有冇人搵緊廣告行業既工？
唔係creative果邊，好冇做？
jobsdb d分類好複雜睇唔明

問左佢話最快下個月 但無講邊日

#991

小心冇左回事

完全唔撚知自己可以做乜鳩
有無過來人可以同我分享下你做緊乜
利申:非三大曬銀時社科

樓上做retail讀咩科 ...

Retail back office 5日得12.5k

Fg in marketing 既你地expected salary會寫幾多？

文職

15k 有一排無乜interview 就寫14k

想搵銀行工
可以tg 我
Tg gnawnaw